(攬炒開始成功)日經香港PMI 40.8創海嘯後低 預示第三季經濟衰退4至4.5%

貿易戰升溫加上政局影響，經季節調整後，日經香港8月份香港採購經理指數（PMI）由7月份的43.8下降至40.8，至2009年2月以來新低；並將目前的下行周期推至17個月。
IHS Markit首席經濟師Bernard Aw評論香港PMI調查結果時表示，最新PMI數據顯示，香港經濟於第三季度陷入衰退，調查結果大致顯示，按年經濟收縮約4至4.5%左右。回顧PMI調查過去二十多年的歷史，8月份的惡化程度僅次於2003年沙士疫情以及2008至2009年環球金融危機時期。
倘若本港第三季GDP如上述預測般按年倒退4至4.5%，屆時亦同樣創下2009年第一季以來最大跌幅。08金融海嘯後的2009年第一季，本港GDP按年倒退7.8%。至於亞洲金融風暴時的1998年第三季，GDP按年倒退8.3%，則為香港主權移交至今GDP最大跌幅。
IHS Markit指出，香港私營經濟8月份的表現更見低迷，企業的業務量以2008年底以來的最大幅度收縮，反映新增訂單量的跌速加快。悲觀情緒擴及更多公司，經營信心降至歷史低位。
調查數據顯示，出口中國的訂單量迭創新低，導致整體新訂單量呈2009年2月以來的最大跌幅。近半數受訪業者提及中國訂單減少。
企業生產的業務量因銷情迅速下滑，而出現2008年底以來最急劇的收縮。此外，產出預期指數亦跌破該項調查自2012年4月以來的最低水平，由此顯示企業的悲觀情緒有所升溫。綜觀8月份數據，預計未來12個月將會減產的業者比例從7月份的四分之一，增至8月份的三分之一。
8月份採購活動量跌破該項調查自1998年7月以來的最大跌幅。回顧供應商近期6個月的供貨表現，8月份首度呈現倒退。
另一方面，通縮壓力於第三季度中段持續。企業8月份的整體成本負擔已連續兩月減輕，惟幅度輕微，但對企業調低產出售價仍然有利，而相關跌幅亦高見 2016年初以來最大。受訪業者表示，減價措施反映企業在經營環境惡化時，仍悉力清理庫存，以及提高銷售額。
中大商學院高級講師李兆波表示，數據反映市場對未來的信心和企業的狀況嚴重，未來將會出現小規模的裁員潮，零售或飲食將成為重災區。他個人的GDP預測與日經收縮4.0至4.5%相約，並認為差於金融海嘯指標的機會不大，「除非中國政府用武力解決，嗰陣時就會嚴重過金融海嘯，武力一出唔知香港仲有咩體制喺度，中央政府話香港緊急狀態，全國性法律適用，之後啲資金走，嗰時就會係災難性」。
PMI標題指數乃衡量私營經濟表現的綜合指標，並基於新訂單、產出、就業、供應商供貨時間、採購庫存等5個單項指標計算結果。若數值處於50以上，即代表整體經濟好轉。

大家繼續努力
9月7 機場再下一城
9月8係美國領事館遊行

[五大訴求 缺一不可] 林鄭急召建制派上禮賓府 料讓步正式撤回修例方案

距離勝利之路仲係好漫長，我地要繼續凝聚攬炒力量

聖誕廢青已經廢到連續幾日語無倫次

經濟壓力係實質壓力，一定要堅持